%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Document class
\documentclass[
a4paper,				% paper format
11pt,					% fontsize
twoside,				% one-sided / twoside
openright,				% openleft
parskip=half,			% set paragraph skip to half of a line
listof=totoc,
ngerman,
numbers=noenddot
]{scrreprt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Geometry setup
\usepackage{geometry}
\geometry{
	a4paper,
	inner=25mm,
	outer=30mm,
	top=30mm,
	bottom=30mm,
	headheight=20mm,
	headsep=10mm,
	textheight=242mm,
	footskip=10mm,
}
\raggedbottom
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=0pt,afterskip=0.5cm]{chapter}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Language
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Font
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\fontfamily{phv}\selectfont
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Quotes
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Colors
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{bfhgrey}{rgb}{0.41,0.49,0.57}
\color{black}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Text positioning
\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}
\usepackage{calc}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Math Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{exscale}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[retainorgcmds]{IEEEtrantools}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Bibliography
\usepackage[
    backend=biber,
    style=numeric-comp,
    sorting=none,
    alldates=long, % short,long,iso8601
    %urldate=iso8601,
    %date=iso8601,
    %style=alphabetic,
    %citestyle=authoryear,
    firstinits=true,
    maxcitenames=3,
    maxbibnames=99,
]{biblatex}
\addbibresource{Database/Bibliography.bib}
\DefineBibliographyStrings{german}{% 
	urlseen = {aufgerufen am}, 
}
%\DeclareNameAlias{sortname}{last-first}
%\DeclareNameAlias{default}{last-first}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Glossary
%\usepackage[toc]{glossaries}
%\loadglsentries{./Database/Glossaries}
%\makeglossaries
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Appendix
\usepackage[
    toc,
    %titletoc,
    page
]{appendix}
\renewcommand\appendixtocname{Anhang}
\renewcommand\appendixpagename{Anhang}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% URLs
%%\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}
%\usepackage[hyphens]{url}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Index
\usepackage{imakeidx}
\makeindex[columns=1, title=Alphabetisches Stichwortverzeichnis, intoc, options=-s mystyle]
\usepackage{filecontents}
%
\begin{filecontents}{mystyle.ist}
	headings_flag  1 % wir benutzen Überschriften
	heading_prefix "{\\bfseries " % und setzen sie fett
		heading_suffix "\\hfil}\\nopagebreak\n"% und links, nach ihnen kein Seitenumbruch
	delim_0 "\\dotfill" % Punktzeile zwischen Einträgen und Seitenzahlen (Ebene 0)
	delim_1 "\\dotfill" % Punktzeile zwischen Einträgen und Seitenzahlen (Ebene 1)
	delim_2 "\\dotfill" % Punktzeile zwischen Einträgen und Seitenzahlen (Ebene 2)
	delim_r "--" % Trenner zwischen Start und Ende eines Seitenbereiches
	suffix_2p "\\,f." % Suffix bei einem bereich aus 2 Seiten
	suffix_3p "\\,ff." % Suffix bei einem bereich aus 3 Seiten
\end{filecontents}

%\begin{filecontents}{mystyle.ist}
%headings_flag 1
%heading_prefix "\n\\centering\\large\\sffamily\\bfseries%
%\\noindent\\textbf{"heading_suffix "}\\par\\nopagebreak\n"
%item_0 "\n \\item \\small "
%delim_0 " \\hfill "
%delim_1 " \\hfill "
%delim_2 " \\hfill "
%\end{filecontents}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Hyperrefs
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}\usepackage[
linktoc=all,
%hidelinks,
bookmarks=true,
unicode=true,
pdftitle={Raspberry Pi},
pdfauthor={Benjamin Löffel, Marco Jordi},
colorlinks=true,
linkcolor=black,
citecolor=black,
filecolor=black,
urlcolor=cyan,
]{hyperref}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% To do notes
\usepackage[colorinlistoftodos=true]{todonotes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Referencing MUST BE LOADED AFTER Hyperlinks
\usepackage[
noabbrev,
nameinlink,
]{cleveref}
\crefname{page}{S.}{S.}
\crefname{figure}{Abbildung}{Abbildungen}
\crefname{chapter}{Kapitel}{Kapitel}
\crefname{section}{Abschnitt}{Abschnitte}
\crefname{subsection}{Unterabschnitt}{Unterabschnitte}
\crefname{listing}{Code}{Codes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Code
\usepackage{listings}
\usepackage[newfloat,chapter]{minted}
\setminted{
    breaklines=true,
    breakbytoken=true,
    breakanywhere=true,
    linenos=true,
    frame=single,
    fontsize=\footnotesize,
    fontfamily=helvetica,
    showspaces=false
    }
\usemintedstyle{borland}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=Code}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{listname=Codeverzeichnis}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Keystrokes and menus
\usepackage[os=win]{menukeys}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Images and Captions
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\graphicspath{{./Images/}}
\usepackage{pdfpages}
%\floatstyle{boxed} 
%\restylefloat{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Special frames used for listings
\usepackage[
topline=false,
rightline=false,
leftline=false,
bottomline=false
]{mdframed}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Tables
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Units
\usepackage{units}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	group-separator = {'},
	output-decimal-marker = {.},
	input-decimal-markers={.},
	group-minimum-digits={3},
%	range-units = single,
	range-phrase={ -- },
	detect-all,
	locale=DE
%	locale=US
%	round-mode = places,
%	round-precision = 3,
	}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Emums and itemize
\usepackage{enumitem}
\setlist{noitemsep}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Header and Footer
\usepackage[
headsepline,
footsepline,
plainheadsepline,
plainfootsepline
]{scrlayer-scrpage}

\clearpairofpagestyles
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot{}

% Special Page Style
\ihead*{}
\chead*{}
\ohead*{}

\ifoot*{}
\cfoot*{}
\ofoot*{\rule{0pt}{\ht\strutbox+\dp\strutbox}\pagemark}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Custom environments
\usepackage{environ}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Custom Commands
\newcommand{\Important}[1]{
%	\textbf{}
	\textcolor{red}{\MakeUppercase{#1}}
}

\newcommand{\LMB}{
	\includegraphics[height=0.8\baselineskip]{LMB}\ 
} % Left Mouse Button

\newcommand{\RMB}{
	\includegraphics[height=0.8\baselineskip]{RMB}\ 
} % Right Mouse Button

\newcommand{\RaPiScreen}[2]{
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[trim = 59mm 0mm 59mm 6mm, clip,height=75mm]{#1}
			\caption[#2]{#2}
		\end{figure}
}

\newcommand{\BIOS}[2]{
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[trim = 139mm 81mm 138mm 79mm, clip,height=60mm]{#1}
		\caption[#2]{#2}
	\end{figure}
}

\newcommand{\LandFig}[3][ ]{
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{#2}
		\caption{#3}
		\label{fig:#1}
	\end{figure}
}

\newcommand{\SmallFig}[3][ ]{
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[height=60mm]{#2}
		\caption{#3}
		\label{fig:#1}
	\end{figure}
}

\newcommand{\HeightFig}[4][ ]{
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[height=#3]{#2}
		\caption{#4}
		\label{fig:#1}
	\end{figure}
}

\NewEnviron{Bash}{
	\begin{listing}[H]
	\begin{minted}{bash}
	\BODY
	\end{minted}
	\end{listing}
}

\newcommand{\IsC}{
	$I^{2}C$
}

\newcommand{\DesktopHeight}{90mm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
	
\pagenumbering{roman}
	
\input{./Text/Titlepage}

\include{./Text/Chapter_Dank}

\tableofcontents

%\glsaddall
%\printglossaries

\clearpage
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic}


\part{Grundlegendes}

\include{./Text/Chapter_Installation}

\include{./Text/Chapter_Tools}

\include{./Text/Chapter_Softwareinstallation}

\include{./Text/Chapter_Hardware_IO}

\include{./Text/Chapter_Image_Processing}

\part{Softwareprojekte}

\include{./Text/Chapter_Raspberry_Pi_als_Media_Server_und_Client}

\part{Hardwareprojekte}

\include{./Text/Chapter_Projekte}

\part{Verzeichnisse}

\printindex

\listoffigures

%\listoftables

%\listoflistings

\printbibliography[heading=bibintoc,title={Literaturverzeichnis}]

\begin{appendices}
	\part{Hardware}
	\include{./Text/Hardware}

\end{appendices}

\end{document}

